首間互聯網內險殺到！眾安保險下半年港IPO 數周內入紙

據路透社引消息報道，中國眾安在線財產保險公司，已重啟在香港IPO計劃。其將在未來數周內提交IPO申請，計劃今年下半年在香港IPO，至少融資10億美元。

眾安保險創建於2013年11月，由螞蟻金服、騰訊和中國平安等知名企業發起成立，為中國首家互聯網保險公司。

去年10月，眾安保險曾聘請瑞士信貸、摩根大通和瑞銀作為承銷商，負責公司IPO事宜。但後來，眾安保險暫停IPO計劃，考慮在內地上市。

今年2月有報導稱，中國證券監管機構正考慮為一些國內大型科技公司IPO提供快捷通道，以幫助他們跳過申請上市的長隊，從而激勵企業在國內上市。多位知情人士稱，眾安保險、螞蟻金服和奇虎360等公司有望獲得中國證監會的「綠色通道」待遇。

但由於該「綠色通道」程序遲遲沒有啟動，眾安保險又重新考慮在香港IPO，雖然公司仍傾向於在內地上市。